Aby skonstruować i zbadać możliwe sposoby i algorytmy lokalizacji dźwięku w początkowej fazie potrzeba zebrać materiał służący do badań. Sensorem łączącym otoczenie z systemem są mikrofony. Algorytmy potrafią określić kierunek docierania dźwięku już za pomocą dwóch mikrofonów. Aby określić inne właściwości, takie jak odległość przedmiotu, jego pozycja czy prędkość - wymagana jest większa ilość mikrofonów. Ta praca będzie się opierać o algorytmy wymagające maksymalnie do czterech mikrofonów. 

Jako że wszelkie zagadnienia związane z obróbką dźwięku w tej pracy są związane z postacią cyfrową sygnału akustycznego, należy spodziewać się przetwornika analogowo-cyfrowego umieszczonego pomiędzy mikrofonami a dalszą częścią systemu. Wybór przetwornika analogowo-cyfrowego polegał na znalezieniu układu spełniającego wymagania algorytmów korelacji oraz umożliwiające dość dokładne określenie różnicy w dotarciu dźwięku do konkretnych mikrofonów.

Jako dość proste a zarazem praktyczne rozwiązanie transmisji danych do komputera autor wybrał protokół Ethernet jako ścieżka dostarczenia próbek sygnału do właściwych algorytmów zaimplementowanych na komputerze opartego o architekturę x86.

Komputer z procesorem zgodnym z x86 ze względu na wysoką wydajność w porównaniu z technologiami mobilnymi i układami SoC nadaje się najlepiej do implementacji algorytmów związanych z przetwarzaniem dźwięku. Po pierwsze posiada bardzo dobrze działającą jednostkę zmiennoprzecinkową, która jest potrzebna do operacji DSP. Obróbka DSP natomiast wymaga operacji na długich wektorach danych. W związku z tym wymagany jest procesor o odpowiednio wysokim taktowaniu oraz dość duża ilość pamięci podręcznej. W najbliższej przyszłości urządzenia mobilne będące w zasięgu przeciętnego człowieka osiągną tak duże zdolności obliczeniowe, że będzie można pokusić się o próbę przeniesienia całości obliczeń na taką platformę. 

%\section{Implementacja}
W związku z tym, że sygnał dźwiękowy można badać w nieskończonym czasie, jednak taki otwarty ciąg danych jest niemożliwy do kompleksowego zbadania, należy podzielić sygnał na mniejsze, skończone odcinki czasu. Przy wykorzystanych w pracy parametrach dotyczących odległości pomiędzy poszczególnymi mikrofonami oraz prędkości próbkowania ustalono, że do prawidłowej pracy systemu wystarczy okno czasowe zawierające 512 próbek przy maksymalnej wykorzystanej częstotliwości próbkowania. 

Dźwięk następnie będzie poddany okienkowaniu. Aby ograniczyć niepożądane zakłócenia sygnału przy skrajnych pozycjach okna czasowego stosuje się przemnażanie sygnału przez funkcję okna. Okno może być opisane różnymi funkcjami. Może mieć kształt prostokątny, trójkąta bądź inny opisany funkcją Blackmana, Gaussa, Hamminga lub inną. Zastosowanie różnych funkcji okien powoduje zmianę widma częstotliwościowego sygnału wejściowego. Funkcje bardziej złożone, niż okno prostokątne czy trójkątne powodują mniejsze zakłócenie sygnału. 

Korelacja dwóch sygnałów to element systemu służący określeniu podobieństwa pomiędzy dwoma zestawami danych w zależności od przesunięcia pierwszego sygnału od drugiego. Wartość maksymalna w centrum przedziału określa sygnały podobne do siebie i nie przesunięte względem siebie. Dewiacja ekstremum funkcji od centralnego miejsca przedziału określoności korelacji oznacza, że z największym prawdopodobieństwem sygnały są podobne do siebie i przesunięte względem siebie o ilość próbek wprost proporcjonalną do wielkości tej dewiacji. 

Kiedy dane jest różnica czasu w dotarciu dźwięku do dwóch punktów o znanych współrzędnych, czyli tak zwane TDoA, od obliczenia kierunku padania dźwięku dzieli tylko układ równań CORDIC. Sposób ich działania zostanie przybliżony na następnych stronach tejże pracy.

%\section{Teza}
%System do lokalizacji dźwięku oparty o 4 mikrofony może osiągnąć dokładność rzędu 95\% oszacowania kierunku oraz 80\% oszacowania odległości źródła dźwięku od urządzenia pomiarowego.


W kompleksowo zbudowanym torze audio, postać cyfrowa niestety nie potrafi sobie poradzić sama bez części analogowej. Dźwięk na początku musi być zarejestrowany przez mikrofon. Ponad to, dźwięk zwykle jest przydatny dopiero, kiedy jest wyemitowany. Nawet miliardy bitów nie zastąpią tu dobrej klasy wzmacniacza i kolumn głośnikowych. 
